# StyleLint

L'idée est d'avoir un assistant qui vérifiera la syntaxe utilisée afin de s'assurer de n'avoir rien oublier ou de nous aider à améliorer notre code au fur et à mesure l'avancée du développement.

## Fichier `.stylelintrc`

Le fichier caché `.stylelintrc` va contenir une configuration pour le projet.  
Il faut placer ce fichier à la racine du projet.

VSCode assisté d'un [linter-stylelint](../vscode/packages.md#css) va interpréter ce fichier et vérifiera la syntaxe pour nous.

## Exemples de configuration

Il est possible d'ajouter une multitude de règles, le site de [stylelint](https://stylelint.io/user-guide/rules/) fourni une documentation très claire et des exemples complémentaires.

### Exemple simple

Pour tester, c'est toujours bien de commencer petit. Juste pour voir si ça fonctionne bien :smiley:

```json
{
  "rules": {
    "block-no-empty": true,
    "color-hex-case": "upper",
    "color-hex-length": "short",
    "color-no-invalid-hex": true,
    "indentation": 2
  }
}
```

### Exemple complet

OK, une fois qu'on a compris le principe, on peut sortir le bazooka.  
Voici le `.stylelintrc` étant défini comme le [standard actuel](https://github.com/stylelint/stylelint-config-standard) :


```json
{
  "rules": {
    "at-rule-empty-line-before": [ "always", {
      except: [
        "blockless-after-same-name-blockless",
        "first-nested",
      ],
      ignore: ["after-comment"],
    } ],
    "at-rule-name-case": "lower",
    "at-rule-name-space-after": "always-single-line",
    "at-rule-semicolon-newline-after": "always",
    "block-closing-brace-empty-line-before": "never",
    "block-closing-brace-newline-after": "always",
    "block-closing-brace-newline-before": "always-multi-line",
    "block-closing-brace-space-before": "always-single-line",
    "block-no-empty": true,
    "block-opening-brace-newline-after": "always-multi-line",
    "block-opening-brace-space-after": "always-single-line",
    "block-opening-brace-space-before": "always",
    "color-hex-case": "lower",
    "color-hex-length": "short",
    "color-no-invalid-hex": true,
    "comment-empty-line-before": [ "always", {
      except: ["first-nested"],
      ignore: ["stylelint-commands"],
    } ],
    "comment-no-empty": true,
    "comment-whitespace-inside": "always",
    "custom-property-empty-line-before": [ "always", {
      except: [
        "after-custom-property",
        "first-nested",
      ],
      ignore: [
        "after-comment",
        "inside-single-line-block",
      ],
    } ],
    "declaration-bang-space-after": "never",
    "declaration-bang-space-before": "always",
    "declaration-block-no-duplicate-properties": [ true, {
      ignore: ["consecutive-duplicates-with-different-values"],
    } ],
    "declaration-block-no-redundant-longhand-properties": true,
    "declaration-block-no-shorthand-property-overrides": true,
    "declaration-block-semicolon-newline-after": "always-multi-line",
    "declaration-block-semicolon-space-after": "always-single-line",
    "declaration-block-semicolon-space-before": "never",
    "declaration-block-single-line-max-declarations": 1,
    "declaration-block-trailing-semicolon": "always",
    "declaration-colon-newline-after": "always-multi-line",
    "declaration-colon-space-after": "always-single-line",
    "declaration-colon-space-before": "never",
    "declaration-empty-line-before": [ "always", {
      except: [
        "after-declaration",
        "first-nested",
      ],
      ignore: [
        "after-comment",
        "inside-single-line-block",
      ],
    } ],
    "font-family-no-duplicate-names": true,
    "function-calc-no-unspaced-operator": true,
    "function-comma-newline-after": "always-multi-line",
    "function-comma-space-after": "always-single-line",
    "function-comma-space-before": "never",
    "function-linear-gradient-no-nonstandard-direction": true,
    "function-max-empty-lines": 0,
    "function-name-case": "lower",
    "function-parentheses-newline-inside": "always-multi-line",
    "function-parentheses-space-inside": "never-single-line",
    "function-whitespace-after": "always",
    "indentation": 2,
    "keyframe-declaration-no-important": true,
    "length-zero-no-unit": true,
    "max-empty-lines": 1,
    "media-feature-colon-space-after": "always",
    "media-feature-colon-space-before": "never",
    "media-feature-name-case": "lower",
    "media-feature-name-no-unknown": true,
    "media-feature-parentheses-space-inside": "never",
    "media-feature-range-operator-space-after": "always",
    "media-feature-range-operator-space-before": "always",
    "media-query-list-comma-newline-after": "always-multi-line",
    "media-query-list-comma-space-after": "always-single-line",
    "media-query-list-comma-space-before": "never",
    "no-empty-source": true,
    "no-eol-whitespace": true,
    "no-extra-semicolons": true,
    "no-invalid-double-slash-comments": true,
    "no-missing-end-of-source-newline": true,
    "number-leading-zero": "always",
    "number-no-trailing-zeros": true,
    "property-case": "lower",
    "property-no-unknown": true,
    "rule-empty-line-before": [ "always-multi-line", {
      except: ["first-nested"],
      ignore: ["after-comment"],
    } ],
    "selector-attribute-brackets-space-inside": "never",
    "selector-attribute-operator-space-after": "never",
    "selector-attribute-operator-space-before": "never",
    "selector-combinator-space-after": "always",
    "selector-combinator-space-before": "always",
    "selector-descendant-combinator-no-non-space": true,
    "selector-list-comma-newline-after": "always",
    "selector-list-comma-space-before": "never",
    "selector-max-empty-lines": 0,
    "selector-pseudo-class-case": "lower",
    "selector-pseudo-class-no-unknown": true,
    "selector-pseudo-class-parentheses-space-inside": "never",
    "selector-pseudo-element-case": "lower",
    "selector-pseudo-element-colon-notation": "double",
    "selector-pseudo-element-no-unknown": true,
    "selector-type-case": "lower",
    "selector-type-no-unknown": true,
    "shorthand-property-no-redundant-values": true,
    "string-no-newline": true,
    "unit-case": "lower",
    "unit-no-unknown": true,
    "value-list-comma-newline-after": "always-multi-line",
    "value-list-comma-space-after": "always-single-line",
    "value-list-comma-space-before": "never",
    "value-list-max-empty-lines": 0,
  },
}
```
